有冇人屋企人/Fd / 男女朋友有抑鬱症？

好想幫佢但唔知點入手
成日比佢推番開 可以點做？

自推十次

1

18288向晴軒

2

3

4

要佢自己知自己有問題先？
佢自己知唔知

自己有
無方法要拋開一切壓力先

其實好難幫，只有勸佢去睇醫生，講野要小心，唔能夠太正能量，因為對佢地黎講D說話極難聽，但又唔可俾佢牽住鼻子走，有時反而要狠心D唔好理佢太多。

抑鬱症，真正幫到病人就係病人自己本身，要企番起身藥物有時係必要，但唔係治本。

治本係要令佢明白抑鬱係佢本身一部份，不過唔係全部，要經常留係負面果面只係病人一種選擇，但病人其實亦可以選擇正面既自己，只要不斷自己去學懂愛自己，懂得如何係負面時學識抽身，慢慢就可以改善。

仲有叫佢定期做帶氧運動，係絕對有幫助。

佢自己知自己成日因為負面情緒搞到生活好受影響，好無力

但好怕去睇醫生或者見社工
佢覺得情緒呢啲嘢可以自己克服，真係睇醫生確診咗情緒病，反而好似天跌落嚟咁大鑊

你會想人哋點幫你？例如主動嚟陪住你？

我女朋友係，都幾嚴重。一般情況睇醫生其實幫到好多，好多時食藥好快好返，越拖越嚴重

唔好咁諗，唔食藥又唔搵專業人士幫手，好多時只會令病情慢慢惡化。

你估感冒咩，唔理佢會好？

的而且確要變好，係主要靠自己，但連去學習點幫自己，點用藥物係無力量時扶助自己，都認為係唔需要，咁就求神打救好過。

Big hug )

我係過來人, 食緊藥, 定期睇醫生, 唔敢話好晒, 但我用呢D方法係自己企番起身.
負面情緒的確係一種選擇, 當你患過抑鬱症, 你會明有時係我地不斷沉淪係自怨自憐既感覺, 因為我地迷戀痛既感覺, 曾經因一D事痛過, 無人開解, 唯有不斷話俾自己知自己無俾呢D事偒過, 但其實不經意咁搞個傷口.

可能個個唔同, 我都只係俾我經歷你參考.

你需要做嘅係畀到信心佢你唔嫌佢煩
會願意包容接納佢 等佢好返
唔好係佢抑鬱果陣嫌棄佢
或者係度講咩正能量金句 係佢眼中係難聽過粗口

我最差個時, 我老母同我斷絶一切來往, 但我前女友一路不斷安慰我, 我相信係兩種方法不斷刺激番我, 我老母唔理我點搵佢, 佢都唔俾我聯絡到佢, 我前女友就不斷咁陪我, 當時我好恨我老母, 但同時我對女友為我做既好感動, 不過我老母唔理我, 令我知道我已經沉淪到一個唔係個個頂得順既地步, 再咁落去我一定會連同我無血緣關係既前女友受傷, 最後終於又做運動, 又睇醫生, 同埋同自己講, 唔好再去搞心理既傷口喇.

我個心理傷口係好細個就單親, 但成日覺得自己無受任何野影響, 甚至用負面情緒用係學業工作上去向上, 最後走火入魔.

個個人體質經歷唔同, 方法用係我到啱, 但未必適合你, 不過我領悟唔好放縱自己去沉淪, 根本好多野係可以選擇; 當日我都認為唔係我選擇負面, 但今日我知道當時係自己目光淺窄.

無凖備好睇醫生, 都希望你做下運動見下陽光.

當然明你所講既, 曾經經歷過, 就算到而家有時某D環境某D時空, 都會突然觸發到呢D情緒, 但因為有聽過專業人仕既意見, 同有食藥物, 會變得識控制去舒緩, 當然係要有練習, 所以千祈唔好諱疾忌醫. 我明白呢個病有可能跟我一世, 但實在呢個其實亦係我其中一種性格, 呢種性格形成係一個我需要佢應對外來問題既時候, 當時幫我渡過一個難過既時候, 但之後反而令我係人生另一個階段出現問題, 但佢始終係我一部份, 醫生亦話好難去拆改, 不過我有選擇去學習另一種人生態度, 從而去慢慢轉變去過渡, 唔需要太悲觀既.

承認負面情緒係自己一部份, 再學識同佢共處, 同時學習同正面情緒交朋友, 呢個就係人生俾我既課題, 我學習緊亦變得平常心左唔少.

學懂愛自己, 呢個其實係一個最好方法. 我記得曾經有個醫生同我講過, 其實我係虛偽既, 因為我以前成日話好顧其他人感受, 但人地就傷害我, 不過我唔同人地計較; 但佢反而話我其實只想建立一個好好先生形象, 但就令自己帶著副面具做人, 又傷害自己, 其實心裏面根本係渴求得到某D無形既好處, 仲衰過個D用真面目但表現自私既人, 果類人反而係愛自己, 同唔介意人地點睇, 明明確確對外設定底線, 佢唔係話呢類人啱晒, 佢只想講俾我聽, 我同呢類人其實無分別, 但呢類人反而唔會容易抑鬱, 因為佢地係以自己感覺行先, 反而係識愛自己既表現.
聽完佢咁講, 開頭我覺得係歪理, 但時間長左, 我開始明白個醫生想表達乜野, 從中又明左D道理.

做多D運動啦, 係你未知點幫自己時, 多D做係帶氧運動啦, 好大幫助架.

唔係抑鬱但阿媽上個月睇醫生話係焦慮症 要食血清素 唔知食幾耐 全家都要一齊捱 自己唔開心個陣唯有搵fd 呻下

前度有

唔識點安慰佢，同佢傾多幾句佢又叫我唔好煩佢